陳志全要求休會先討論南京大屠殺 林健鋒批 「不應在議會說三道四」

立法會大會下午1時許再進入議事規則「攻防戰」，民主黨胡志偉、人民力量陳志全、朱凱迪即引用議事規則提出休會待續議案。其中，陳志全指，今日是南京大屠殺80周年，但日本仍未道歉，因而提出休會待續，先討論有關議題，會議現暫停，待主席梁君彥決定是否批准提出。身兼行會成員的經民聯議員林健烽在會議暫停後出來見記者，他指若陳志全若真正關注南京大屠殺，就應參加今早政府舉行的公祭儀式，「就唔係喺呢度（立法會）說三道四。」

林指出泛民其實意在拉布，「好多時反對派提出的動議，或者阻撓立法會進行的事情，都是指鹿為馬，唔係從心入面講出來。」

陳志全在立法會指出，今日是南京大屠殺80周年，日本仍未道歉，就此提出休會待續，先討論有關議題。陳又提到，他們很多議員都穿上素服，指穿上鮮色衣服的議員應該避席。

林健鋒指今日正直南京大屠殺80周年，由發生至今日本一直不承認，作為中國人應盡一分力悼念有關受害人士，希望國家嚴正與日本交涉，「就唔係喺呢度（立法會）說三道四，好多時反對派提出的動議，或者阻撓立法會進行的事情，都是指鹿為馬，唔係從心入面講出來，不是為港人服務，個心只是希望傷害香港，希望立法會唔可以正常進行會議。」

林健鋒指泛民其實意在拉布，「我覺得是無所不用其極」。

他說，議員要紀念有關人士，今早應參與相關的悼念儀式，「陳志全提出希望盡快討論南京大屠殺80周年，日本人未道歉…今早官方活動，所有官員、行政會議成員、議員都獲邀出席，（陳志全）咁緊張都冇去參加悼念儀式。」

他反問，「為何在四十、六十（周年）時不提出，現在才提出要討論？」

他又提到過半市民希望議事規則可盡快修訂，他們是急市民所急。並指反對派所做的是違反香港市民意願，並期望聖誕節前可完成處理議事規則修訂。

立法會大會下午1時許再進入議事規則程序，胡志偉，人民力量陳志全、朱凱迪即引用議事規則提出休會待續議案。

胡志偉要求先處理議事規則修訂擬議決議案，與基本法75條即規定法定人數相關問題。陳志全指出，今日是南京大屠殺80 周年，日本政府未正式道歉，要求主席先批准大會動議辯論有關議題。朱凱廸指則出，立法會主席容許建制派要求修改議事規則，有關全體委員會法定人數的要求是違反基本法，引致立法會或遭司法危機，要求休會待續。

朱指出，動議涉及立法會主席梁君彥先前容許將修改法定人數的建議，提交上立法會，要求梁不參與有關休會待續可否提出的決定，另外內會主席李慧琼與另外37位議員提出相關修改法定人數的建議，對有關議題有明顯立場，希望李慧琼同樣不參與休會待續可否提出的決定。

梁君彥現暫停會議，先處理有關三項休會待續議案。

根據隔離南京大屠殺post,陳志全係五毛

衲dee ho ball

點解六十周年時唔紀念就應該問返當年臨立會議員點解唔討論啦

繼續嚟
聽日有無節？

有上兩登

根據死共狗理論，國事應該重要過香港事務，而家又唔討論南京大屠殺，到底想點

保蝗反中亂党支持軍國主義

五毛JR同民國復興應該好氣憤

最衰都係梁耀忠

2016-2017年度立會傑出柒頭: 梁耀忠

LIHKG @ Android